**MathType**是由[Design
Science公司设计的一个可以在Word](../Page/Design_Science.md "wikilink")、PowerPoint等字处理软件和演示程序中编辑科学[公式编辑器](../Page/公式编辑器.md "wikilink")。支持[TeX和](../Page/TeX.md "wikilink")[LaTeX](../Page/LaTeX.md "wikilink")，以及国际标准[MathML](../Page/MathML.md "wikilink")，并能够把公式转化为支持[Web的各种图形](../Page/Web.md "wikilink")（[GIF等](../Page/GIF.md "wikilink")），也支持[WMF和](../Page/WMF.md "wikilink")[EPS输出](../Page/EPS.md "wikilink")。截至2018年9月，目前最新的版本是7.3（Windows中文版）。

MathType是强大的数学公式编辑器，与常见的文字处理软件和演示程序配合使用，能够在各种文档中加入复杂的数学公式和符号，可用在编辑数学试卷、书籍、报刊、论文、幻灯演示等方面，是编辑数学资料的得力工具。MathType与常见文字处理工具紧密结合，支持OLE（对象的链接与嵌入），可以在任何支持OLE的文字处理系统中调用（从主菜单中选择"插入-\>对象"在新对象中选择"MathType"），帮助用户快速建立专业化的数学技术文档，对Word或WPS等文字处理系统的支持相当好。

MathType实现“所见即所得”的工作模式，它可以将编辑好的公式保存成多种图片格式或透明图片模式，可以很方便的添加或移除符号、表达式等模板（只需要简单地用鼠标拖进拖出即可），也可以很方便地修改模板。

MathType (数学公式编辑器)提供以下功能： 1.直观易用、所见所得的用户界面，与Windows,
Macintosh环境中各种文字处理软件和出版软件兼容。
2.自动智能改变公式的字体和格式，适合各种复杂的公式，支持多种字体。
3.支持TeX和LaTeX，以及国际标准MathML，并能够把公式转化为支持Web的各种图形 （如Gif等），也支持WMF和EPS输出。
4.附加七十多种专用符号字体，数百种公式符号和模版，涵盖数学、物理、化学、地理等科学领域。

## 参见

  - [方程式編輯器](../Page/方程式编辑器.md "wikilink")

## 外部連結

  - [MathType官网](http://www.dessci.com/en/products/mathtype/)
  - [Mathtype 7中文版下载](https://store.wiris.com/zh/products/downloads/mathtype)
  - [MathType使用技巧](http://www.mathtype.cn/support.html)

[Category:数学软件](../Category/数学软件.md "wikilink")